[只限香港]睇相估地方/街道3

多謝咁多位巴打捧場，亦都好多謝各位踴躍po相，先至會有post 3

我自己po嘅相主要會係比較易估，住喺嗰區/去開嗰度嘅應該會認得。雖然主力係比大家認地方/街道，但都非常歡迎一眾巴打po建築物/行山相俾人估！上個post有巴打po放大建築物外牆嘅圖，講埋邊區都好多人估錯（至於我自己就完全冇idea）
同埋希望見到多啲tricky相！(e.g. 上個post嘅藍的）

簡介：
唔知大家對香港各區有幾熟悉呢？
呢個post po嘅相主要會係啲有車到嘅地方，答中冇獎。
請各位講出相中街道名/附近建築物。
一有人估中會post下一張相，如果太耐冇人估中就會比hints/出埋下一題。

Post 1:
[只限香港]睇相估地方/街道

Post 2:
[只限香港]睇相估地方/街道2

- 分享自 LIHKG 討論

各位巴打可以將post1/2 未有人估中啲相喺度po多一次

我先：

53.：
上個post冇人估中，提示：留意左方

54.：
冇人估過，提示：都係留意左方

58.：

59.：

60.：

留名估唔到

58 黃泥涌道 養和對落

58. 跑馬地養和

60 coombe apartments

54?有提示好易

54 電視城對出馬路?

53 大嶼山?

59
上水職安健學院巴士站

正確

勁！呢張都秒
位於山頂甘道

多謝巴打幫我貼埋Link

Yes~

正確，估下近邊？

Correct

S Lantau Rd

53 貝澳

啱～

循例貼番link:

53. 大嶼山嶼南道近貝澳油站(已拆)

54. 將軍澳工業邨駿日街/環城大道交界，CCTVB出面

58. 跑馬地黃泥涌道/山光道交界，相中建築物為養和醫院、印度廟

59. 上水天平路，近香港建造學院上水院校、翠麗花園

60. 山頂甘道15-17號 Coombe Apartments

估哂啦？

61.：

62.：

63.：

64.：

65.：

剛出咗新題了

63屯市巴士站轉出黎個到？

62 天光道

64 碧海藍天

63 似係兆禧湖景個個十字路口 蝴蝶體育館對出條橋

61 置富花園?
62 馬頭圍道天光道
65工業貿易大樓

64. 欣景路

63. 屯門碼頭 湖景路 湖山路十字路口
64. 泓景臺

61 但近了
62 65

Nono, 有巴打答中了，屯門碼頭嗰邊

直頭係

答案係長沙灣碧海藍天，不過啲新樓又真係幾似樣嘅

63 非常準確
64 係泓景臺隔離嘅碧海藍天

樓主，你睇漏咗呢個答案

搵人估埋宇晴軒

61 瑪麗醫院隔離

61
140 Pok Fu Lam Rd

65好眼熟 係咪荃灣/葵興/荔枝角一帶寫字樓

第2張

對唔住巴打覆漏咗
你係第一個答中64

俾個like你

有其他巴打答啱咗，正確答案係工業貿易大樓

Correct, 心光附近

5張都估中晒鳥實景link:

61. 薄扶林薄扶林道，近玫瑰邨、譚雅士大宅 Jessville、心光盲人院暨學校

譚雅士大宅保育方案：業主最初建議保留大宅作住客會所用途，並有限度向公眾開放。但獲批建大樓以後，業主竟然把大宅改建為4個私人住宅單位，更不會讓公眾進入大宅參觀，只會在大宅外設置公眾觀賞區，市民只能「遠觀」大宅外貌。

62. 土瓜灣天光道/馬頭圍道交界

63. 屯門湖山路/湖景路交界，近湖景邨

64. 碧海藍天，近長沙灣深旺道，與昇悅居、泓景臺和宇晴軒合稱「西九四小龍」

65. 工業貿易大樓，位於啟德協調道3號，近太子道東、Mikiki

北角汽車渡輪碼頭遊樂場

咁撚勁中

66.:

67.:

68.:

69.:

70.:

831

第三張京士柏?

2 Prince Edward Station

67 Hung Shui Kiu?
68 Kin On LRT Stop
70 SOHO Shelley Street?

66粉嶺牽晴間粉官中十字路口？
67有啲似錦上路
68大興？

66 恒康街近恒安邨
67 屏廈路及田廈路交界
68 建安輕鐵站
69 翠屏道巴士總站影向翠屏北邨翠楠樓

唔啱角度

1 天水圍公園？

上個po未有人估
9估 大嶼山？

67 有巴打估中咗，係厦村
68 70

好可惜三個都唔啱
67 錦上路冇黨巴

全中！

66. 馬鞍山恆康街/恆錦街交界，近恆安邨

67. 屏廈路/田廈路交界，位於厦村
厦村與屏山、十八鄉、八鄉、錦田和新田合稱「元朗六鄉」。

68. 建安輕鐵站，位於屯門杯渡路

69. 觀塘翠屏道，近翠屏北邨翠楠樓

70. 中環蘇豪區些利街/士丹頓街交界，中環至半山自動扶手電梯旁

71.:

72.:

73.:

74.:

75.:

75屯門美樂

71 新娘潭路？
72 荃灣？
73 東區？
74 soho？
75 屯門美樂

68建安站

73海心公園?

71 寶琳路?

73青衣南橋

快而準！

75. 美樂花園，位於屯門湖翠路

71 不是 有巴打答中咗：寶琳路
新娘潭路應該冇咁闊，同埋好似行唔到雙層巴士

72 , 再試下？

73 有巴打答咗：青衣大橋

74 近了，附近啦

75 bingo

Yes

有巴打答咗了：青衣大橋

正確

將軍澳寶琳路/寶林北路交界，近茅湖仔村

正確

73. 青衣大橋，近青衣交匯處
青衣南橋就係由青衣大橋同葵青橋組成

74.
西街

72
111 Ivy St

74 太平山街?

61 Jessville

65
太子道東工業貿易大廈

啱

74. 西街，位於太平山區，近新興小社區「POHO區」

巴打好勁，答中咁多

72 大角咀埃華街/角祥街交界

答案：西街，街尾打橫果條先係太平山街
不過都好勁

譚雅士大宅不對外開放

76.:

77.:

78.:

79.:

80.:

77紅磡渡輪碼頭
78荔枝角道南昌街交界

1.yoho mall?

係

2.興華邨一號遊樂場

70 中環士丹頓街？

啱勁呀

Yes

些利街/士丹頓街交界

仲有無新相?

76,79,80未有人估

80 大嶼山?

落大廟條路？

76 係咪科大 清水灣附近 科大教職員宿舍個迴旋處

飛鵝山影向順利

個到應該無紅綠燈 太耐無去個邊

Nono

Yes,請繼續

機場島？

非西貢區

民航處總部?

都算係啱
答案係安秀道近清水灣道

機場空運中心?

小蠔灣？

Bingo!!

80. 赤鱲角駿運路/駿運南路/駿運北路交界，近機場空運中心，位於機場貨運區

Nono, 答案為機場空運中心

76. 馬會道近北區公園望向粉嶺圍

Bingo，非常準確

76. 北區公園北門巴士站，位於粉嶺馬會道

79.:
冇人估過。提示：港島

81.:

82.:

83.:

84.:

85.:

85西貢公路？

84 福全街近塘尾道

No, 請再試，但的確喺西貢區

被秒勁！

84. 大角咀福全街/槐樹街交界

85估 大網仔路

82 南朗山道向黃竹坑站

85 清水灣道?

81 大涌橋路 富豪花園

蝗語流利嘅「日本」師傅

清水灣道？
81大涌橋富豪花園？

82 黃竹坑車廠

84 福全街

唔係，但好近

遠咗了

啱

82. 南朗山道望向黃竹坑站，相中右方為黨鐵黃竹坑車廠

無錯

81. 沙田大涌橋路近富豪花園

「大涌橋路」命名源於昔日一道橫跨城門河的橋樑「大涌橋」。20世紀初，山廈圍（即曾大屋）曾氏族彥有感當時未有橋樑連通「大涌」（即現時的城門河）兩岸，遂倡議修橋，並獲政府資助1,000元作建造款項。該橋連接左岸之白鶴汀（即現時的沙田公園）及右岸神召會（即現時的香港聖經研習中心）旁的「吳園」，以石條鋪砌而成，於1915年6月啟用，成為歷史上首條接通沙田兩岸的橋樑。該橋在1962年颱風溫黛襲港時倒塌，後鄉民在原址興建木橋取代之，沙田發展成新市鎮時復由政府重建成混凝土行人橋，惟「大涌橋」一名已隨新市鎮發展而湮沒於歷史洪流之中。

81 Yes
85 遠咗了

79 渣甸山？

85
第一眼嘅感覺就覺得似係94號巴士沿途經過嘅地方
對面線有巴士站係個好大嘅提示
巴士站隔離又要有村屋
得大環、黃竹灣、亞公灣、早禾坑、鯽魚湖、高塘有啲機會
所以我估：
北潭路鯽魚湖巴士站（南行）
不過google map d屋都唔同咗
間屋前面嘅欄杆又唔同咗
但係街燈、電線杆、斜坡、斜坡欄杆嘅位置冇變

3
用正前邊嘅日落推斷前面係西面
再用左邊嘅朗豪坊做輔助
推斷位置大概係花墟附近
再睇埋前面個建築物勁似九龍塘會
下方就勁似九龍塘會隔離條行人天橋
計埋最左同最右嘅建築物顏色/高度
你一定係喺九龍塘宣道小學裡面大概呢個位影：

79會唔會係東山台/畢拉山個堆？

話屌 全中呀巴打 真係係小學入面影

中

1飛機維修區？

79.東山臺9-9A號

係東半山，不過係東山台，有巴打答啱咗

又被高手ko

85. 西貢北潭路近鯽魚湖

Google map街景太舊。。。2011年

中！東山臺

79. 東山臺，位於灣仔半山司徒拔道

係有啲印象
早幾日揸架車仔上過去 越上越窄無位掉頭

高手
79 呢張真係數一數二難
恭喜巴打答中

係呀，但我用腳行，可以穿返去寶雲道

呢個地方大家應該成日見

83.: 唔難，但冇人估
Repost

86.:

87.:

88.:

89.:

90.:

87 樂華街遊樂場

88 龍門輕鐵站

83 西沙路？
89 黃大仙下邨？

89東頭邨道東頭邨

90 荃錦公路？

88 龍門站
89 東頭邨
90 赤柱峽道巴士站大彎

87似德愛

86喺西九龍？

呢張係超難，揾左好耐先揾到

86葵涌海關大樓

秒！
勁呀

Bingo!

83 非西貢區
89 差少少，係隔離嘅東頭邨

準確無誤

No, 有巴打答啱咗，係赤柱峽道

4 個都啱

喺度一次過貼link:

87. 樂華街遊樂場，位於慈雲山道/樂華街交界，近慈民邨 慈康邨

88. 龍門輕鐵站，位於屯門龍門路，近龍門居

89. 九龍城東頭村道/東正道交界，近東頭（二）邨盈東樓

90. 赤柱峽道，近舂磡角道巴士站

算係啦，有巴打答中咗，係海關大樓

Bingo!

86. 葵涌海關大樓，位於貨櫃碼頭南路，近七號貨櫃碼頭